---
title: "Jornadas de Cultura Libre 2025"
date: 2024-11-27
description: "¡La cultura libre regresa con fuerza a la Universidad Rey Juan Carlos! En 2025 celebramos las IV Jornadas de Cultura Libre, un evento que pone en el centro a la Ciencia Abierta y su impacto en la generación y difusión del conocimiento."
type: post
categories:
  - OfiLibre
tags:
  - "OfiLibre"

bg_image: /images/logo-ofilibre.png
image: /images/logo-ofilibre.png
thumb: /images/logo-ofilibre.png

---

<img src="/images/blog/jornadas-2025-savethedate.png" alt="Fondo blanco, texto rojo y negro. Save The Date, el 26 y 27 de Marzo 2025 en el campus de Fuenlabrada. Para las cuartas jornadas de cultura libre. Universidad Rey Juan Carlos. Oficina de Conocimiento y Cultura Libre, OFILIBRE@URJC.ES OFILIBRE.URJC.ES" width="600">

¡La cultura libre regresa con fuerza a la Universidad Rey Juan Carlos! En 2025 celebramos las **IV Jornadas de Cultura Libre**, un evento que pone en el centro a la **Ciencia Abierta** y su impacto en la generación y difusión del conocimiento.  

**RESERVA LA FECHA:**  **miércoles 26 y jueves 27 de marzo de 2025**, en el Campus de Fuenlabrada, te esperamos para compartir ideas, aprender y debatir sobre cómo la apertura y la colaboración están transformando la ciencia y la sociedad.  

### ¿Qué encontrarás en estas jornadas?

Durante estos días, el equipo de la OfiLibre y quienes participan en estas jornadas, te guiarán por una experiencia interactiva e inspiradora con un programa variado que incluye talleres prácticos, ponencias y charlas dinámicas. Quienes asistan tendrán la oportunidad de aprender sobre herramientas de ciencia abierta, la publicación en abierto, la gestión de datos abiertos y muchas otras sorpresas.  

Será también una gran ocasión para conectar con otras personas interesadas en la cultura libre y disfrutar de momentos de networking durante los descansos y feria. **¡No te lo pierdas!**  

¡Te esperamos! 😉  

  
### Pre-jornadas: Semana del Conocimiento libre y Ciencia abierta

Como antesala de las **IV Jornadas de Cultura Libre**, se llevarán a cabo una serie de actividades en diversos Campus de la Universidad Rey Juan Carlos, diseñadas para acercar la ciencia abierta y la cultura libre, buscando generar espacios dinámicos de aprendizaje, reflexión y participación.  

### Semana del Conocimiento Abierto: Ciencia y Cultura Libre en Fuenlabrada

Del **17 al 27 de marzo de 2025**, el campus de **Fuenlabrada** será el escenario **de actividades interactivas** centradas en la ciencia abierta y la cultura libre. Este espacio tiene como objetivo principal promover el interés por el acceso abierto al conocimiento y la relevancia de compartir la información científica de manera libre.  

El **lunes 24 de marzo de 2025** en el campus de **Alcorcón** será el punto de encuentro para una actividad especial dedicada a las **ciencias de la salud**. Al día siguiente, el **martes 25 de marzo de 2025** será el turno del campus de **Vicálvaro** dedicado a las **ciencias jurídicas y económicas**.   

Próximamente compartiremos más detalles sobre estas actividades. Pero sí podemos decirte que con estas pre-jornadas buscamos generar un impacto significativo en cada campus, integrando los principios de la cultura libre en las prácticas académicas y profesionales. ¡No te pierdas esta oportunidad de ser parte del cambio hacia un conocimiento más libre y accesible!  


**¡Infórmate y participa!** Pronto compartiremos los detalles y avances en nuestras redes sociales. Toda la información actualizada y las fechas clave las encontrarás en:  

*   **Web:** [https://ofilibre.urjc.es/](https://ofilibre.urjc.es/)
*   **Twitter:** [@OfiLibreURJC](https://x.com/OfiLibreURJC)  
*   **Mastodon:** [@OfiLibreURJC@floss.social](https://floss.social/@ofilibreurjc)
*   **Bluesky:** [@ofilibre.bsky.social](https://bsky.app/profile/ofilibre.bsky.social)
*   **Canal de Telegram:** [https://t.me/ofilibreurjc](https://t.me/ofilibreurjc)
*   **Instagram:** [@ofilibreurjc](https://www.instagram.com/ofilibreurjc/)
